% Einführung in die komplexe Wechselstromtheorie
%
% Sources: 
%

%%% PACKAGES %%%
% Standard
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Formatting
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage[hidelinks]{hyperref}         
\usepackage{lastpage}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{wrapfig}

% Typography
\usepackage{microtype}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[font=small,justification=raggedright,singlelinecheck=false,skip=5pt]{caption}
\usepackage{csquotes}

% Symbols, Mathematics
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} % \cdots
\usepackage{cancel} % Strike-through maths terms
\usepackage{siunitx} % SI-Units
\usepackage{textcomp}

% Graphics and Plots
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./Illustrations/} {../Illustrations/} }
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfsetup{update,suffix=-conv} % Only regenerate pdf files when eps file is newer; Changes suffix of converted images from default "-eps-converted-to" to "-conv"
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
%\addtolength{\jot}{1em} % Adds 1em of spacing to all align environments
%\def\arraystretch{1.25} % Stretches tables by amount specified in percent
\usepackage{float}
\usepackage{xcolor}

% Plot styles
\pgfplotsset{orangemarker/.style={color=orange,only marks,mark=*, mark options={scale=0.5}}}

%%% PREAMBLE %%%
% Formatting and Title
\geometry{bottom=30mm}
\setlength\parindent{0pt}
\title{\vspace{-3cm}Einführung in die komplexe Wechselstromtheorie}
\author{Stefan Gloor\footnotemark[3]\vspace{1cm} \\ \footnotemark[3] \href{mailto:steglo@gmx.ch}{\small{steglo@gmx.ch}}}

\pgfplotsset{compat=1.7}                     
\numberwithin{equation}{subsubsection}  % numbering of equations

\pgfplotsset{soldot/.style={color=blue,only marks,mark=*}}   % solid dot

\usetikzlibrary{    shapes,
                    arrows,            % Pfeilform
                    arrows.meta, 
                    chains, 
                    external,          % Externalizing graphics
                    positioning,        % Node distance
                    angles
                }

\fancypagestyle{TitlePageStyle}{ %% frontpage
    \fancyhead{}
    \fancyfoot[C]{\today}
    \fancyfoot[L]{Stefan Gloor}
    \fancyfoot[R]{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
}  

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\today} %% following pages
\fancyfoot[L]{Stefan Gloor}
\fancyfoot[R]{Seite \thepage \protect{ }von \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{% % Removes number next to section in header
    \markboth{#1}{}}

%%% DOCUMENT %%%
\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{TitlePageStyle}
\abstract{Dieses Dokument entstand im Anschluss an den Mathematik-Spezial-Kurs des Passerellenlehrgangs der KME Zürich.
Es beschäftigt sich zuerst ausführlicher mit der Wechselstromtheorie ohne komplexe Zahlen. Kenntnisse der Wechselstromlehre 
werden vorausgesetzt, weil die Grundlagen nur ganz kurz erwähnt werden. Vielmehr sollte dieses Dokument eine Auffrischung der 
Kenntnisse sein für jemanden, der sich schon mit Impedanzen im Wechselstromkreis beschäftigt hat, jedoch ohne das Werkzeug der 
komplexen Zahlen.}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section {Einführung in die komplexen Zahlen}
    \input{../sections/einfuehrung.tex}

\section {Zusammenhang mit der Eulerschen Relation}
    \input{../sections/eulersche_relation.tex}

\section {Impedanzrechnung ohne komplexe Zahlen}\label{not_complex}
    \input{sections/impedanzrechnung_ohne_komplexe_zahlen.tex}

\section {Impedanzrechnung mit komplexen Zahlen}
    \input{sections/impedanzrechnung_mit_komplexen_zahlen.tex}
    
\end{document}
